**Magic Linux**，简称 MGC，是由中国Linux公社的社区会员制作的中文 Linux
发行版，现基于[Fedora修改而来](../Page/Fedora.md "wikilink")。

## 历史

2002年，cjacker 在中国Linux公社的论坛发布了自己为了学习而做的 Linux中文版，在 [Red
Hat](../Page/Red_Hat.md "wikilink") 8.0的基础上修改而成，版本1.0。\[1\]之后 cjacker
投身于北京中科红旗软件技术有限公司，Magic Linux
后续开发遇到了前所未有的困难。KanKer、KDE、sejishikong
等中国 Linux 公社会员加入了开发，重写了 Magic Linux，发布了 Magic Linux
2.0，最终形成了现在独立的稳定发行版本 2.5.X和
2.6.X\[2\]，2014年开发组正积极地研发以 Live 安装为主的 3.0。

## 发布历史

| 颜色 | 含义                        |
| -- | ------------------------- |
| 红  | 旧版本；不受支持                  |
| 黄  | 旧版本；仍然受支持                 |
| 绿  | \-{zh-tw:當; zh-cn:当}-前版本  |
| 蓝  | \-{zh-tw:未來; zh-cn:未来}-版本 |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>版本</p></th>
<th><p>代号</p></th>
<th><p>发布日期</p></th>
<th><p>注记</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>??</p></td>
<td></td>
<td><p>首次发布，Kernel 2.4.18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>??</p></td>
<td></td>
<td><p>Kernel 2.4.20，全面采用 Xft+freetype，KDE 3.1.1a</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>??</p></td>
<td></td>
<td><p>Kernel 2.6.9，bootsplash 启动画面，KDE 3.3.2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>Genius</p></td>
<td></td>
<td><p>Kernel 2.6.15.3，udev 硬件底层，KDE 3.4.3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.1</p></td>
<td><p>Houyuan（后元）</p></td>
<td></td>
<td><p>Kernel 2.6.25.20，KDE 3.5.10，另有兼容内核版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>Jingyou（景祐）</p></td>
<td></td>
<td><p>KDE3/KDE4 版本,拥有了独立的系统音效和主题，更新了套件</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>Jingyou-Plus</p></td>
<td></td>
<td><p>Kernel 3.4.47，KDE 4.10.4，更新了软件仓库</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>KaiBao（开宝）</p></td>
<td></td>
<td><p>最新的系统底层，新的启动模式，支持多种处理器架构</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 参见

  - [Linux套件列表](../Page/Linux套件列表.md "wikilink")

## 外部链接

  - [中国Linux公社](http://forum.linuxfans.org/forum-17-1.html)

[M](../Category/Linux发行版.md "wikilink")

1.
2.